有冇巴打唔識控制講野嘅語氣 而得罪人

話說前幾日返工
見個新同事做野有啲甩漏
驚搞錯啲資料就上去同佢講
只係純粹想清楚啲

點知之後有人話我整喊女同事
仲搞到個個同事都以為我蝦新同事

我事後問返上司 話我知因為個新同事認為我鬧佢 仲報串俾 senior 知
跟住我真係眼淚在心裡流

只係善意提醒同認真想clarify件事
但我平時講野既語氣就係咁
就俾人誤解成臭串
變左我依家喺公司俾人針
即刻冇晒mood

btw freshgrad 做左野3個月左右
之前用開對朋友既tone 對同事
依家唔太識點同同事相處

女同事係職場上最古惑既單位
下份工醒目啲啦

關你咩事
自己病埋一二邊 夠鐘收工走人啦

啲女人好撚古惑架

我入職嗰時跟左另一位女同事學野
點知佢就係個八婆 將件事唱通街

想quit
冇晒mood

初初出黎做野嘛
人言可畏

女人=雞
冇料到就咯咯咯耍手段

你做左咁耐，其他人點會因為一件事就針尻你

平時都唔柒鐘意你先會比個新同事入你

所以我先想檢討自己
想知點改

返工好簡單，唔洗諗咁複雜

做野上心，認真啲，八掛少理，大家有眼睇

新仔就主動啲問人點做，但又唔好煩過尻

懷疑樓主根本無朋友

以前對同學 朋友用同一種語氣都冇事
職場上想改就嗰個陰啲陰啲
唔識點講